<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Covid on 摆人日寄</title>
    <link>https://hugo.crossentropy.me/tags/covid/</link>
    <description>Recent content in Covid on 摆人日寄</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-hant</language>
    <copyright>This is a customized copyright.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Oct 2022 11:25:05 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://hugo.crossentropy.me/tags/covid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>集中隔离最佳实践&#34;</title>
      <link>https://hugo.crossentropy.me/posts/%E9%9B%86%E4%B8%AD%E9%9A%94%E7%A6%BB%E6%9C%80%E4%BD%B3%E5%AE%9E%E8%B7%B5/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 11:25:05 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.crossentropy.me/posts/%E9%9B%86%E4%B8%AD%E9%9A%94%E7%A6%BB%E6%9C%80%E4%BD%B3%E5%AE%9E%E8%B7%B5/</guid>
      <description>人在江湖飘，哪能不挨刀。
人在江湖飘，哪能不挨刀。
生活在 2022 年的中国，“行政区被封”、“小区被封”、“被判密接”、“被赋码”、“被转运”等等这些 “被们” 都是随机发生的，而且无法为个人左右。所以要让自己做好准备，减少这些不可控的东西给自己带来的负面影响。
本文以我 “被判密接集中隔离” 的主观经验总结，结合 2022 年 11 月 18 日 “二十条” 规定编写，适用于当地不加码的情况，希望读者朋友们身体健康，运气爆棚，永远都用不上。
我去过的集中隔离酒店同时也是入境隔离酒店，所以也许适用于入境中国的小伙伴们。
〇、如何 “被判”、隔离多久、在什么地方隔离 **变颜色之前的确认电话务必要确认红码原因，务必要确认 “他们认为的你，真的是你”。**因为我被误判过一次，工作人员在电话里上来就 “通知” 我是密接，说是通过监控判定，还带时间点，语气非常肯定，我自己都信了。最后在我的要求下，看了监控截图发现并不是我🤦‍♂️，最后没给红码。对我来说是虚惊一场但足见 “误判” 案例不乏有之。
一旦健康码变成了黄码红码之后，不管真实情况如何，目前我并未见过申诉有效的例子（黄码申诉转绿其实只是做了核酸后转绿）。但大家如果遇到了，还是可以申诉的，万一中了头彩，申诉居然管用了呢。申诉的电话可以询问居委会，他们会给出街道办和区的电话号码。居委会是民间自治组织，不是政府官员，通常都是邻居，人很好的。
“第九版” 判定密接的原则有 9 条，前 8 条很清晰但可以忽略，只看万能的第 9 条就可以了:
现场调查人员评估认为其他符合密切接触者判定标准的人员
一般从 “被判跟患者密切接触” 那天开始算起，集中隔离 5 天，然后转居家隔离 3 天（所谓 5+3）。
比如 “判了”1 月 1 日密接，那么 1 月 5 日会收到酒店通知，说第二天（1 月 6 日）可以离开了。1 月 6 日上午做核酸检测的时候会发一张解除隔离通知书，签名后等待大巴来接走。送回自己居住地社区，由居委会签名接收，然后居家隔离。
隔离酒店地点一般是居住地所在行政区的同个区，费用由区政府承担。比如人在广州市天河区被判密接，但居住在番禺区，则由番禺区政府来安排隔离酒店。
但是如果所在区有疫情爆发，比如 2022 年 11 月居住在广州市海珠区，那么也有可能允许居家隔离，社区（也即居委会）会上门贴封条，贴 “门磁”（即门窗感应器）。当然也有另一种可能：直接被运走到完全不知道什么城市什么地区的盲盒隔离点。
有些社区会说清楚什么时间开始封，什么时间解除，但也有的一句话不说，没有统一标准。
但这些信息跟全国其他城市一样，并不作为权威，具体执行时按 “行政区防疫办” 说了算。比如我的例子是穗康码显示隔离方式 “居家”，但依然会被“贯彻落实” 集中隔离。打电话申诉会被告知“你就听街道说的就好啦”（请辅以不耐烦爹味语气食用）。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
